\openleft%
\section{Liadouze -- Puy Griou -- Puy Bataillouse -- Source de la
  Jordanne}\label{sec:liadouze.griou.bataillouse.source.jordanne}
\gpx{-w 7 A/*/liadouze*.gpx}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Cantal %
\paragraph{Adresse} Place principale, Liadouze,
Mandailles-Saint-Julien 15590 %
\paragraph{Accompagnants} Aucun %
\paragraph{Date} \horodatage{21}{5}{2021}{7}{31} %
\FFRPcoteEffort{5}%
\FFRPcoteTechnicite{5}%
\FFRPcoteRisque{5}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 982m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel partiellement couvert en matinée, bouché
en période méridienne et pluie à partir de \heure{17}{0} %
\subparagraph{Vécue} Ciel dégagé en majorité. %
\subparagraph{Température} \temperature{+6}. %

\paragraph{Condition physique} Bonne condition, bien qu'un peu fatigué
du fait de la veille (voir section
\vref{sec:peyre.arse.bataillouse.teton.venus.bec.aigle.seycheuse}). %
\paragraph{Envie / Motivation} Très heureux de faire ma
29\ieme~randonnée pour presque conclure ma préparation au
probatoire. %
\paragraph{Alimentation initiale} Bol de céréales aux fruits rouges
avec de la compote de pomme-banane. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 964m -- 1677m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1074m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1074m %

\paragraph{Distance prévue} 19.5km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{7}{30} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Raisins secs, noix de cajou et cacahuètes
salées. Pâte de fruits et noix. %
\paragraph{Évolution météorologique} Conforme aux prévisions. %
\paragraph{Faune rencontrée} Écureuil roux (\emph{Sciurus vulgaris}),
Papillon non identifié (voir
\figurename~\vref{fig:papillon.puy-bataillouse}) %
\paragraph{Flore rencontrée} Narcisse jaune (\emph{Narcissus
  pseudonarcissus}, voir
\figurename~\vref{fig:narcissus.pseudonarcissus}), Pensée des Alpes
(\emph{Viola calcarata}, voir \figurename~\vref{fig:viola.calcarata}),
Crocus printanier (\emph{Crocus vernus \emph{subsp.} albiflorus}, voir
\figurename~\vref{fig:crocus.vernus.albiflorus})) %
\paragraph{Points remarquables} Sommet du \emph{Puy Griou}, \emph{Col
  de Rombière}, \emph{Puy Bataillouse} et les sources de la
\emph{Jordanne}. %
\paragraph{Notes} Je n'ai pas réussi à trouver le passage du sentier
de crête au niveau de la barrière rocheuse entre le \emph{Col de
  Rombière} et le \emph{Puy Bataillouse}. J'y suis allé droit devant
donc. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Randonnée sans orthèse assez
confortable. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Très grand plaisir d'être monté au sommet
du \emph{Puy Griou} qui, depuis des années, me séduit et me charme
sans que jamais je n'en fasse l'ascencion. %
\paragraph{Erreurs commises} Au niveau de la barrière rocheuse entre
le \emph{Col de Rombière} et le \emph{Puy Bataillouse}, je n'ai pas
insisté pour identifier le sentier, par impatience et envie d'avancer
probablement. J'ai choisi de gravir la paroie en faisant de petites
escalades entre roches et végétations rases. Ce n'est pas du tout un
choix judicieux à plusieurs, mais comme je marchais seul, j'ai voulu,
je crois, me prouver que je pouvais le faire. La peur ne m'a pas saisi
et j'avais suffisamment confiance en moi. Cependant, avec le recul, je
me dis que c'est un peu d'arrogance qui m'a mené. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $1l$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 974m -- 1695m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1077m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1077m %
\paragraph{Distance parcourue} 17.2km %
\paragraph{Durée effective} \heure{4}{21} %

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le \emph{Puy Griou} (1690m)
  sur, de droite à gauche, la chaîne des puys du \emph{Plomb du
    Cantal} culminant à 1855m, le \emph{Rocher du Bec de l'Aigle}
  (1700m), le \emph{Téton de Vénus} (1669m), le \emph{Puy Bataillouse}
  (1683m) et le village des \emph{Chazes} en contrebas,
  \heure{9}{19}},
label={fig:liadouze.griou.bataillouse.source.jordanne.chaine.du.plomb},
max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/liadouze-griou-bataillouse-source-jordanne/liadouze-griou-bataillouse-source-jordanne.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le \emph{Puy Griou} (1690m)
  en panoramique vertical suivant la crête menant au \emph{Puy
    Bataillouse} (1683m), \heure{9}{21}},
label={fig:liadouze.griou.bataillouse.source.jordanne.crete.griou},
max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/liadouze-griou-bataillouse-source-jordanne/liadouze-griou-bataillouse-source-jordanne.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le \emph{Puy Bataillouse}
  (1683m) vers le Sud sur le sentier venant du \emph{Puy Griou}
  (1690m), \heure{10}{39}},
label={fig:liadouze.griou.bataillouse.source.jordanne.crete.bataillouse},
max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/liadouze-griou-bataillouse-source-jordanne/liadouze-griou-bataillouse-source-jordanne.3.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue sur l'amont des sources de la
  \emph{Jordanne}, \heure{11}{39}},
label={fig:liadouze.griou.bataillouse.source.jordanne.eau}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/liadouze-griou-bataillouse-source-jordanne/liadouze-griou-bataillouse-source-jordanne.4.jpg}
